中國兩會奇葩提案一籮筐 婚戀教育列必修、允許合法代孕

中國兩會奇葩提案一籮筐 婚戀教育列必修、允許合法代孕

中國近日舉行第13屆全國人民代表大會第4次會議，但其中有不少提案令人感到「奇葩」，這些提案包含將婚戀教育設為高校學生必修課、「有條件允許合法代孕」、取消英語必修課等。（資料照，歐新社）

2021/03/09 10:31
〔即時新聞／綜合報導〕中國近日舉行第13屆全國人民代表大會第4次會議，但其中有不少提案令人感到「奇葩」，這些提案包含將婚戀教育設為高校學生必修課、「有條件允許合法代孕」、取消英語必修課等，引發外界不少議論。

據《中國網》報導指出，近日適逢中國召開全國人民代表大會，但在兩會上也出現不少「奇葩」提案，像是中共人大代表、廣東國鼎律師事務所主任朱列玉聲稱合法化可遏制代孕中的違法行為，因此提出「有條件允許合法代孕」提案，面對外界質疑這樣的做法要由誰監管、代孕母親是否會被商品化，朱列玉則稱「提議只是希望它合法化，至於由誰管是下一步研究的事」、「代孕媽媽不一定要女性來承擔，試管嬰兒也可以」。

中共全國政協委員、九三學社中央委員許進則提出「取消英語在中小學的主科地位」，也引發外界批評。中國獨立媒體評論人吳特指出，家長、老師都不會樂見這項提議，並指中國學生的負擔是來自於中共的應試教育體制。

全國人大代表、蘇州大學校長熊思東則表示，將會在兩會提出，應注重性別差異教育，讓「男孩更像男孩」。此說引發網友質疑「這屆人大怎麼了？老是提這些沒意義的問題」、「什麼叫鼓勵男學生多參加足球籃球等對抗性運動」、「不乾脆禁止女足女籃等女子對抗運動」，有人甚至直接嗆「人大代表提議案取消這種人大代表吧」。

中共全國政協委員於欣偉則提出，目前中國針對適婚人群的婚戀教育尚處於初級探索階段，她建議將高校目前開設的戀愛選修課，修改成將婚戀教育設為高校學生必修課，並透過課堂教學、專題講座等對大學生進行婚戀教育，不過這番說法也遭網友砲轟，怒批「學這個幹嘛？年輕人不想結婚有錯嗎？」、「就這水平當什麼委員，去婚介所當個業務員差不多！」、「這是什麼狗屁不通的委員？學這個幹嘛？」。

這些奇葩提案 翠多數不會理 翠是比較專注外交、建立全球帝國的皇帝 有空多揍五毒幾拳好過
（港台藏回蒙）

馬屁拍到馬腿？人大代表當面吹捧欺上瞞下｢廁所革命｣習近平尷尬了
新頭殼newtalk | 楊清緣 綜合報導
發布 2021.03.08 | 07:48

中國人大代表吹捧習近平「連廁所這樣的小事都爲老百姓想到了」，網友酸「旁邊這位要吐了」。 圖：翻攝央視

中國總書記習近平「新時代運動式治國模式」包括驅逐「低端人口」、整頓城市天際線、統一商鋪招牌、燃煤改換天然氣等等大都勞民傷財，最後無果而終。而在兩會期間，習近平參加人大代表座談會，坐在前排的一個女性代表當著習近平的面，吹捧他「連廁所這樣的小事都爲老百姓想到了」。習近平當時一臉尷尬，因為主導中國「廁所革命」的官員前已經被當局抓了，讓網友直說「哪壺不開提哪壺」。

根據美國之音報導，新華社、《人民日報》等大小中國官媒日前接連發文，痛批地方官員欺上瞞下，大搞形式主義，把習近平欽點的「廁所革命」搞成勞民傷財的「傷心工程」。而中央紀委國家監委官網1月25日宣布，文化和旅遊部原黨組副書記、副部長李金早嚴重違紀違法被開除黨籍和公職。主導習近平提出的「廁所革命」正是李金早，他當時還宣稱「將廁所革命進行到底。」

然而，一名網友發佈的影片顯示，習近平在兩會期間參加人大代表座談會時，坐在前排的一個女性代表當著習近平的面讚嘆說：「農村的廁所可以說是最小最小微不足道的一件事，這樣的小事你都能替我們想到，他們都非常感激。」網友表示，習近平顯得很尷尬，有點「手足無措」的感覺。

對此，網友紛紛留言狠酸：「兩會女代表厚顏吹捧習近平廁所革命成果，習臉上掛不住了！」、「拍馬也是技術活，既要拍的合情合理又要拍的順其自然，真是煞費苦心。每年一次的集中拍馬，也是難爲各位大人了」、「泱泱大國，這麼高層的會議，剛剛只在談廁所的事，你說到底是美國嚇尿了，還是自己失禁了！」、「這種舔痣也能保持滿臉幸福感的才能，是在中共國生存的最大祕訣。」

應該都係得個提字

面對台灣不敢真的打

代孕合法

強制生育

10年後未必不敢打

取消英文堂
以我個人識嘅某啲支支思維, 下一步係要求他國強制學中文

中共政權只有在權力不穩時才會鋌而走險

慶豐話

合法私生子

別国內政不宜干預